大家點睇精算

下半年番intern，覺得讀啲嘢幾得意
不過大家覺得前途點

零回應 氣魄更壯

做馬會精算

發達就唔會，餓就餓你唔死
一個Team可能為左個幾舊水shortfall 計幾個鐘
自己鐘意咪okay
香港地冇咩工包生仔
你返下工咪知囉

考完牌4皮野人工
Manager 6皮-7皮
餓你唔死 但唔會發達

電腦分析35%係7，65%係J，唔架7就係J

就grad 冇intern 經驗 得兩個試
係咪食得屎？

試唔緊要，但仲唔搵intern? 好易搵 各大insurers都會請

咪鬼再用依句啦

依家既香港只有做仆街呃人既野 先會發達

保險業好依賴呢樣野
通常都有一個部門係精算
都高人工既
但真係對學歷/牌照有要求
我覺得係比較吃香既一門專業

上海好缺精算
如果唔介意過去做
分分鐘百萬年薪不是夢

絲打係上海做？有無好路數？以我所知大陸 除左大位，好少人工高過香港

因為所有profit 都係精算去決定。賺幾多錢除左有無生意都好睇班精算師

打工一般好難發達，
要發達做老闆

發夢，一、大陸公司唔會俾咁高人工你；二、香港外資派你上去都好少top up你個compensation package

同埋中資都唔好做，隨時慘過做外資

Fully qualified得兩萬幾人仔
係大陸打工，或非sales工，賺錢能力有限

理論上無錯，實際上靠哂班sales，保險產品既product differentiation其實好細，product / pricing actuary可以突破既野好有限

香港qualified at least 36k without any promotions
正常qualified actuary 都有40k-50k
除非做reinsurance underwriter 唔係應該無咩人想返大陸
台灣另計 有機會global pay 去

慘過食屎

有興趣就睇睇下面篇長文

[長文慎入]

// 全文重點: 我辭咗份精算工去做中學TA

想當年大學揀科 純粹見讀精算好似有得同數字玩遊戲 烚下烚下咁就入咗呢科
無錯大學生涯的確大把數俾你計 只不過你以為出到嚟做嘢一樣有大把數俾你計?
少年你太輕了
精算試確實係有一定難度 但係出到嚟做嘢真係要用到咁深嘅數學咩?
打份精算工最緊要就係識Excel 只要有呢項技能再加上中學數學嘅知識都應該夠你打遍天下

讀咗一兩年入世漸深 開始聞到伏味漸濃
遺憾當年冇跟一位鼎鼎大名嘅同屆學生止蝕離場
人總係唔多情願有改變 再加上冥頑不靈唔肯相信sunk cost呢一回事
精算試人考你又考 intern人做你又做
好快你就跟住羊群行入精算呢條不歸路

曾經我嘅願望都只不過係盡快考晒啲精算試
咁然後呢? 穩穩定定賺錢囉
咁然後呢? 食好西囉 去旅行囉
咁然後呢? 然後便再也沒然後
每日返工就係重重覆覆機械式地工作 目的只為幫公司賺錢
你不禁自問 究竟人生嘅意義係乜?
就算俾你極速考到FSA 就算俾你月入十萬 就算俾你搏到伯爵那地位和蕭邦的雋永 咁又點呢?

返intern還好 畢業後嘅打工仔生涯就真係好難捱
每日返工就好似係無限輪迴 你根本望唔到個終點
但係為咗令自己冇咁灰 你會望下個日曆 睇下幾時有得去旅行
或者簡單啲睇下幾時會同同事打下波 幾時有公司搞嘅免費活動 有得呃飲呃食
即使係雞毛鴨蒜嘅小事 都總叫做令自己有短暫嘅目標 勉強喺公司入面仍然擠得出一絲笑容
但係你好清楚 你不是真正的快樂
你的笑只是你穿的保護色

於是我就開始諗 究竟返工係咪一定係枯燥乏味兼冇意義?
可唔可以有份工令我每朝起身唔駛一睜開眼就要問候伯母?
細心諗一下自己嘅興趣 不外乎數學同電腦 仲有一樣就係教人嘢
做programmer或者老師我應該都會幾開心 而做老師同時係一份我認為有意義嘅工作
我實在唔想去到退休嘅時候 回望自己嘅大半生 卻講唔出幾十年間做過啲乜嘢
一生人有近半時間都係返緊工 如果之後嘅三四十年都係灰住咁過 咁又何苦呢?
既然人生就如夢一場 何不革命至蒼老?

於是我宣佈逃出精算計劃正式啟動 不過一切就唔多順利
舊年年尾我報咗full-time PGDE 冇人收我
年中有諗過做大學professor都不失為一個可行嘅方案 諗住報個MPhil或者PhD 點知最快都要2018
最後諗住讀住個taught master嚟裝備一下自己先 結果一樣唔收我
每道曙光最後都幻滅 唔通真係連個天都唔鍾意我?

身邊嘅人聽到我要轉行 十居其九都覺得我傻的嗎
有啲雖然冇講出口 但係我相信都只不過係講出口又怕我嬲
不過呢個世界上總有人係同我一樣咁傻的嗎 好感激佢地嘅鼓勵令我有勇氣一直傻的嗎地走落去

天無絕人之路 聽聞如果真係想入行可以考慮先做TA
呢個算係最後一條行得通嘅路 但係要付出嘅代價絕對唔細
我現職勝在夠穩定 反觀中學教席極度短缺 都幾難搵到份長工
人工更加係大倒退 做TA嘅人工比我現職低超過一半
再加上而家有一班唔錯嘅同事 只要開一開fb見其他人點樣插自己公司啲同事就知道自己好幸福

我今日出得呢個post證明我已經下定決心去做TA
就算沿途紅燈再紅 無人可擋我路 望著是萬馬千軍都直衝
我深信人生嘅意義遠遠不止於坐喺度玩Excel同幫公司賺錢
呢個夢 我點都要追
趁自己仲後生 就算追唔到都仲可以重新計劃個終站
既是有力挺起胸膛即管好好作反 無懼雨水沾濕兩眼

呢段期間我每日就周旋喺現實與理想之間 呢一年確實唔易過
我唔肯定呢個係咪最好嘅選擇
但係正所謂條路自己揀 hihi唔好喊
就算他日我發現行錯路 我都唔會後悔 至少我曾經嘗試過

教育係一份神聖嘅工作 甚麼傳道授業解惑之說確實冇花冇假
始終你教緊嘅就係香港嘅下一代 你甚或有份保衛香港人呢個瀕危物種
不過我就唔敢吹咁大嘅 教得出一班識得明辨是非嘅學生我已經心滿意足
假若我最終真係做到成中學老師 但願有朝一日我可以感受到嗰份桃李滿門嘅成就感
但願十幾廿年後我仍然可以保持住當初嘅教學熱誠 不至成為學生口中嘅教畜
但願我除咗幫助到學生之餘 亦都可以幫助到我自己
我終於可以大大聲同人講 我有真正地活過

因為大家都好安於現狀, 呢幾年insurer 做到好似fund house 咁 賺幾多錢睇投資回報 睇派幾多bonus

你無見佢係cut一半pay咩？以打工黎講，呢行唔差。
入行20k，2年考晒40k，6-8年去到manager/SM 有1m annual compensation (inc bonus)
無醫生律師禁大壓力，無ibanker既工時，日日泵下excel vba 報下數, present下又一日

咁諗其實好錯，所以我唔鍾意做精算
不過，其實唔少leading保險公司都搵緊突破位，不過多數唔係由精算部主導

巴打係做緊定讀緊
唔係講唔易呀

吹水，我唔信做6-8年咁多賺1mil一年，5-7萬左右差唔多，除左prudential派到幾個月bonus，其他派好少

7萬月薪 兩個月bonus 有幾難....

7萬我可能講多左tim

AM starting 好似係 450k ?

應該4萬+

睇鋪
大鋪55k+
細鋪40k+

我念要去到 700k+ 要 SM above
巴打做緊呢行 ?
咁得閒上連登既

做6-8年唔知幾多人升到sm呢

只會愈來愈少人做到，最快果班人都係由consulting轉入來

其實係咪真係成日要換公司做 先升得快
2 年一換?

0試有intern>5試無intern, 快搵intern

利申: 兩試1年intern有perm

睇你老闆睇唔睇你
見人最快29歲SM 月入75k，由consulting入來
直升每個grade最少留兩年有數得計

見過33歲director grade

其實 consulting 即係點? 好似 KPMG 個D?
同普通保險公司有乜分別

馬會駛鬼請精算師
淨係抄外國波網再抽D水咪得lor

精算有咩好
- 人工中上，員工褔利算唔錯
- 夠穩定，好多perm位
- 難入行，競爭少
- 有個專業資格可以打飛機

精算有咩唔好
- 普遍工時長， OT到要搭的士返屋企係家常便飯
- 讀嘅嘢同做嘅嘢兩回事
- 做嘅嘢重覆而且無聊，磨滅意志，精算不嬲都公認係繼會計之後第二樣最易被AI取代嘅工種
- 起薪人工唔算高，如果冇perm嘅話待遇更差
- 冇乜專業道德可言，做數其實好閒

總結嚟講，如果你想安穩過一世嘅話，精算會幾啱你
但係精算絕對唔有趣，精算除咗門檻比會計高好多之外，根本就同會計冇乜分別，完全唔係咩神科，但係好多人會攞住個牌嚟打飛機，極其嘔心

得罪講句，精算師同會計師咪又係一模一撚樣，咪睇得自己咁高啦精算狗

解釋下

咁事實上比起其他工種算係好多perm啦
fresh grad嘅一年內都perm得七七八八
難入行咪因為個精算試好撚難，雖然工作上係唔使點用返考試嘅知識

我真係唔知你係咪做緊精算...
做stochastic modelling, risk netural, real world valuation, EEV, economic capital, solvency II, ALM, SAA review, Pricing, or 黎緊既HKRBC, 好多野考試讀過既concept都會用到....

agger, 基本上好多都用得返

你講既野係好多undergrad唔會接觸，老實講就算考fellowship，唔係揀中果個track都唔會點接觸

你問個考individual life既人讀過幾多你講既野

呢度無個係 pricing

Undergrad 不嬲去到preliminary exam 係人都知，最多咪識mlc 識解下company reserve 點計
但你上面又講到精算試好難又好多野都用唔到
自己睇life pricing syllabus有無講到啦

做pricing 點會唔識valuation basis？唔好玩，唔係點price，老闆問你做完個product對financial 有咩影響？你咪企左係度？

多perm? 唔撚係掛

好像出黎做risk man

老屎忽出沒

我做咗pricing都一段日子，不過考嘅係life track
每日做嘅就係run model, show個profit summary俾人睇，我完全唔明亦都冇諗住明入面計緊啲咩，問過身邊嘅同事大多一知半解

啲嘢係冇用就冇用㗎啦
prelim嘅試唯一叫做有用嘅就係mlc, 叫做識個concept,但係啲數根本唔使咁深，你叫我d數in數玩到天花龍鳳把撚咩
我做緊呢行都係咁話，我真係覺得精算好on9

SOA syllabus 入面有d新既野係us leading actuarial practice....
理論層面先有D or in, 現實中只有Monte Carlo

巴打如果想了解精算，不如轉去consulting 做一排，做下modelling, 你會明多點, 唔係你對住個自己都唔明既model 做d自己都唔明既數

哂氣

係超 on99

精算係唔係真係咁好揾？
明明前幾年仲聽到人grad 做左成年intern 先有perm, 但樓上d 巴打又講到做7-8年揾年薪過百

75k/ month 出13月都有975k 啦同1m 有咩分別

有錢收咪算
做得多幾年都開始攰，一開始仲會好有求知慾
連我老細都唔知個model做緊乜，唔知點解有咁嘅financial影響，我知唔知又有咩所謂
反正成間公司都係不斷做數㗎啦，啲profit metrics唔靚咪做到佢靚為止

巴打如果真係好唔鍾意精算，係走就趁早啦
留得耐你份糧就會不斷升，你就會唔想走㗎啦

可以走去邊....
到底係咪呢行入面所有人都咁遲放工
說好的 work-life balance 要去到咩grade 先會出現

識人HKU grad後直接去做中學老師

人工高 但好大壓力 親戚返咗一年 有少少情緒病兼引發皮膚問題 生牛皮癬 醫生話關壓力事

計番時薪其實又唔係真係咁高 ....

成世人只係做數都幾無成就感.
不過香港搵到錢既職業都無咩正義可言.

所以醫生咁辛苦都仲係神科, 因為你可以堅持做個好醫生但唔駛驚乞食.

有嘅 唔少公司都未必要好夜收工嘅
我覺得幾點收工唔係問題
做嘅嘢有冇意義先係問題

我都識人去中學教書
教書好唔同啦 教數之餘仲可以改變人哋嘅生命

Hku即grad就去中學教書個位係咪姓葉

No
佢8條A

通常幾點收工

做過人壽保險公司HR
精算部全部都高人一等
咩都有特權
上面老闆又特別照顧
OT真係好顛
成個部門好似開24咁
有好高既學歷要求同埋考到牌必定有人工加 / 升職
個市都幾缺人

睇team
Valuation 咪又係chur month end quarter end

人工點會係中上

直頭係高

點解我所見既 valuation 最早都 7 點8 點先走
其實呢行係咪真係無公司係六點鬆D 放工....

應該係話走唔到

啱啱做第一年？應該entry level，揼石仔咋喎，咁都捱唔到，點做落去

Agree

好多部門睇精算頭，所以成日幫精算team做野，d濕鳩加減乘除數搵精算，excel唔識formula搵精算，想auto gen report搵精算寫vba，寫信覆客投訴搵精算review，咪撚都搵精算，出左錯又話精算話既，衰在班精算大佬唔識推人，叫自己d細既自己梗左去，成撚日要幫其他部門做野

做完精算，你會發現好多做保險既都唔太識保險，concept錯，不求甚解

返足7日，新join頭三個月剩係放過10假（我指個10日放係星期六日）你又聽過未？

威

你地鋪禁誇張

做過intern 之後轉左去做ibank

你地細鋪？咁撚伏既？正常finance 個邊一定會識用excel 或者自己寫到VBA啦。

正常鋪都唔會幫其他dept 做野 傻的嗎 仲唔夠忙

邊間
GPA 係咪要爆4 先入得

Marketing, agency support, broker support識唔識？

其實我都無話過我做精算，我聽返黎之嘛

聽過有個部門走多人，叫精算派個人carry埋d technical support

除左派膠我都唔知講咩好

精算無女 得啲油頭毒撚
如果係Mk 仔千其咪讀精算

呢個真呀.....
屆屆都無女人咁濟
但係年年好多MK 仔啵

我讀嗰陣個比例大概係九男一女

大家覺得邊間保險公司好啲？

同問

不如交換telegram 啦

我有朋友讀港大精算，話佢果屆都無咩人做返果行 (保險公司既精算)

個個都去拎個學歷黎去做finance , 入高盛,美林啲做，直接𢭃4萬人工算

精算入ibank難唔難？

亂up，hku actuarial grad畢業之後做乜年年有report公開，好多入返保險到做

我唔信精算班毒撚咁多入到ibank

撚有 Hku 肯定無
Cu 就有

非常難
內在條件 毒到仆街 唔識識人 對搵工一無所知 淨讀書
外在 hku actuarial grade 爛撚到 年中唔少 quit u er
Cu 讀ifaa actuarial 就唔會去Ibank 如果唔係就year 2 pick q fin path already

所以話連登有幾多Information真係可信

I see I see...咁可能我fd勁，無必要呃你
佢gpa係踩4既 你當outlier 喇咁

巴打yr 幾呀
好清楚咁啵

唔係本人ACCT 同frd share 用
係近年嘅Mk 仔

仲讀緊

入到行做精算點會想跳去做ibank

聽聞而家 Yr3 開始多左好多女
唔洗去到九一咁慘

入行唔難喎

咁又點 啲女咪又係毒 有無見過數理女係正？
更何況精算

見過一個日日個妝都勁搞張
身邊成班兵

精算只要係女人就一定有一班兵
BTW 你係咪紅字絲打黎

屌 我知邊個 其實唔係超濃妝 只不過查少少就咁勁 皮膚質地唔同
利申 同學

把聲成隻小學雞咁

英文好撚勁好撚好聽

未聽過唔知啵
巴打你係佢身邊既兵 ?
3907 有冇炒吖

你on9
精算得3個frd 炒3911

九唔搭八

留名

屌你地咪自爆啦

即係馬會唔需要精算師？
咁我想問外國嗰啲外圍波
啲操盤手係咪都係要讀精算

我都想知，有無人知

如果你講要精算師 = 要FSA 簽名
咁我念唔需要

ibank宜家都唔好景

拎住精算牌輕輕鬆鬆逗住幾皮嘢好過

除左政府工有邊份工時唔長架

Stat撚諗住出年番半年精算煙腸
畢業入行精算
宜家咩野都未開始準備
係咪要開始考preliminary
Grad左先開始考會否太遲搞到冇人請

呢份工慘過食屎
有得揀唔好做
不過做左幾年揸住個牌有700k annual income
打個6折都未必轉到行

做re同傳統嘅有咩分別?

做re的客係保險公司，更加專門計某一特定類型的風險

馬會請人唔使精算師，mstat就已經得

會 考4份到啦

但其實mstat係叻過所謂精算師

讀stat係咩人讀精算咩人讀心照啦
如果你話學歷高啲等同叻啲我冇野好講
賣花讚花香都係咁話

淨係睇stat course邊班人拎A就知

Hku精算d stat 同 major stat/ rm 課程都差一截
又多又難 讀stat班友話爛grade 我地真係笑而不語
Major rm 要讀risk theory 全部係"chin"屍底 我地Hku actuarial = us master actuarial 課程 仲無講入黎班人質素

馬會冇

馬會3年請一次人

乜撚唔使 去到in比佢覺得你操盤得就ok
每個操盤既都有自己獨門秘方
唔一定要讀stat 更唔需要精算

利申：識個朋友做入面既trader

lm

對比返人工其實唔慘

講真出去轉行有邊行可以offer到呢個數

成地精

AC stat courses 係廣啲 但係難度同 stat/rm 都差唔多

AC = US master actuarial
好大陣精味

我想問何謂show到自己識操盤?

波盤/馬盤其實係點操?

真心求教

基本上都Internal referral
唔會公開請人
除非真係好缺人
入得去基本上都係top中之top

狂打飛機

Search us Columbia master of actuarial 先講

Year one rm / stat intro = 13xx
Year one actuarial = 2901 2902
睇下範圍先講啦

我意思係精算要識的stat野其實係好皮毛

我都想知，可唔可以講多d做trader的野

其實睇FSA exam passing rate已經知香港standard比global高(~70% vs 45%)

油頭毒撚黎反駁下

而家可能冇，但係之前有

你估2 字頭真係代表難好多咩
其實難度一樣 / 淺啲

2902 FM 我唔知stat/rm 洗唔洗讀
就算講番 2901
雖然有講過下MLE 但係其實都唔係話講得深
既然係輕輕帶過咁我覺得無可比性

睇下有無講mgf 睇下考試past paper
睇下lecturer 先講啦
你係撚唔係讀精算

完喇 好嗎
ac 世界第一 ok?

屌你stat撚要入嚟精算post挑機

廢事同佢嘈咋

想問精算點樣計埋大陸既公司員工落格，老闆忽然拿左公司幾百萬買車，叫雞使左1000萬？

stat精算一家親 邊有分高下

你快啲講AC 世界第一啦
咪油頭毒撚又會嘈架喇

你咪嘈緊

點解stat撚咁有自信

同埋精算應該係AS = Actuarial Science
乜野係AC

不嬲都叫AC

睇你講邊方面，香港做精算十之八九做LI，LI actuary主要做financial modeling，用stat model既機會幾乎係零，好多原因佢地點解唔用或用唔到，唔詳細解釋。但唔用advanced stat model唔代表LI actuary做既野簡單，保險產品同佢既post-sales管理本身係一件複雜既事

GI actuary既skill sets同LI actuary好唔同，睇soa（non GI)同cas就知。GI actuary對insurance risk、portfolio management同data analytics深入好多，應用統計模型既機會都比較多，例glm。不過，只限於外國，即使係香港做gi，做stat modeling既機會都唔多

所以真係stat相關既工多數係搵GI actuary，而唔係搵LI actuary。馬會請stat人如果人做stat model，一個做左幾年既LI actuary skill sets一定唔match，但GI actuary應該match

岩岩上完3911
巴絲相認

巴乜鬼野絲
得巴打咋嘛AC

BTW 你坐邊

year幾先，同year可以相認

year4個Michelle Yuen幾令女

相對姐

高登仔真係個撚個大學生

宜家返緊intern成日都七點幾先走得

咁早走 邊間

即係year4

算好啦7頭

你又知

intern都咁遲？

算早啦7 點

其實我year3

咁你又知邊個 michellle

令女就識，有冇人溝佢？

其實精算有冇令仔？
利申：眼鏡暗瘡肥毒

鬼知咩
令女就識咁你點會識佢

我可能識你啵

都唔知你係咪運吉。。。。。

講唔講得出今堂3911教咩

教左咩我都唔識架啦
咩 multidimensional Wt

有冇興趣完sem相認

連登講精算真係好易自爆

完先算啦
死肥毒

屌又有人係度打飛機

精算唔撚係數學 啲試有幾撚難吖屌，咪又係鳩做pp就pass, 返工咪又係做吓report month end quarter end
乜撚野run model 乜乜柒柒大家心照啦舊數有幾多成真
識in同 d 仲有鳩做pp練返黎既short cut sub數skills就以為自己啲數好勁好威

是但一科數學既analysis都難過精算course啦

講下你就信

巴打讀緊精算？

完SEM 來相認吧
我都係 yr3

你幾時intern?

不如講下大家差咩試未考?屌soa而家搞個asa curriculum change

你講得出成個year3有邊個係令仔我就信你

哇頂你咩 呢題幾多分
我可唔可以答無

我死都唔會話係你架喇

邊個靚女我就知

yr1 2

講阿

up得出先算

唔講
好矮既

唔想傾落去

屌我點答你
無理由咁衰講人地出黎架嘛

聽日記得上九半堂喇

無w9半wo😊

認真 我唔係year4

唔想傾落去 訓
你係咪真係 ｙｒ３ 架

係 認真 我而家係hall 未訓住

龍華 真心可能知你係邊個

爆個initial黎估下

你留個telegram

你地確定有相認?我見呀胡力威好多膠post喎

要

條友而家實係係咁揾緊 contact list
念起都好好笑

屌呀 你食開屎一定

返入廚房蒸蒜啦

香港太多精算師，拉低質素

Year 4 真係講唔出 太柒

大過你一年呀屌講左

做完intern 講year 幾好混亂

認同，exchange讀科analysis就知自己完全唔係讀數既材料

你令唔令得過佢先？

好過你咩post都無，0存在感

講得好好，根本一個普通finance人都勝任精算的工作，唔明神係邊

算啦 d人覺得讀精算好有優越感

未來幾年精算將會有幾大轉變，香港來緊既HKRBC同IFRS 17會漸漸從rule based approach 轉做同而家solvency II類近既risk based approach. Solvency margin， RC, option and guarantee treatement什至整個P&L都會有好大轉變.加上愈來愈重視lpolicyholder right , 唔難見到GN16同AGN7等既requirement。
未來對有經驗既人士市場愈來愈大，但entry就未必。

對行外人，什至仲讀緊prelim 既人來講，會以為精算可能只係得計數。到出左來做野，考associate fellow個時，就會開始明白數學/model只係一個幫助，做pricing val 又好最仲要清楚個business同有咩野impact，點樣justify assumption 同modeling change, 重要既以經唔單係數學，而係唔同factor之前既關連同成個風險結構既理解。

工時上有絕對優越感
隨左audit基本上唔輸大部分行業

呢到咁多學生，連登真係學生集中地，唔似以前高登咁

其實我唔明佢地葡萄咁多做乜
覺得人工高同能力低不成正比咁易咪自己去做囉

利申: reg過幾科pure maths courses屌打major

未又跟上個q excel working做野，然後發覺上個q都大把野錯

係啊，個impact幫到解數就攞出黎講，幫唔到解數就收收埋埋，結論即係任我ul

講到尾精算根本唔需要maths底同stat底，識加減乘除，轉數夠快，知道邊粒數影響邊粒數就得，根本係精算呢行做，有少少mlc concept做番幾個月，書都唔使讀都應付到工作

屌 講左咁耐都係仲係用model黎打飛機，有幾多成真心照啦。

唔好打咁多丁啦

乜撚野pure maths courses
從來只有maths course, 撚有分pure唔pure

不嬲都無話覺得呢行人工高同能力低不成正比我仲覺得係相返添，只係覺得啲戇鳩吹到話學歷B.Sc. actuarial 啲course堅過M.S.c 真係好井底。
奉勸呢啲人真係丁少啲啦。

你啱 bachelor點同msc比
講數就梗係數佬勁
但精算唔係數學 咁比較等於話條魚跑步廢

想excl statistical/applied maths啫
大把math字頭既course垃圾架啦
topology/number theory/real analysis夠唔夠maths
我意思係
咪以為讀act既人尾唔到大部分maths major機
只係行既path唔同

DSE年代另計

得罪講句
大部分精算major嘅人比大部分maths major嘅人更有能力major in maths

計到個盤會賺大錢，原來成個market都爛價。你做唔做？射幾多去再保險？呢啲先係精算師嘅嘢

以班 stat撚 maths撚角度睇
ibank FO trader都係渣過Mstat
狗都唔屌

有世界大戰既感覺

讀個DEGREE 姐 有乜分別

咪係 幾時見精算學生會笑Maths major
只有maths major玻璃心笑精算

所以咪話你呢啲人井底囉，讀左幾科低階maths core撻幾科名就話maths垃圾
係讀開maths都知你講個堆係基本野啦
唔撚怪得hku maths會摺埋
得罪都要講句， Act 人根本唔比唔撚上 maths major
根本唔存在"以為讀act既人屈唔到大部分maths major機"

因為根本係兩樣野

內行喎

你仲係唔明
科目從來唔分高低
但IQ有分高低
所以數撚唔夠分入精算
所以精算撚係core maths course屌打數撚

同埋唔該
我冇講過maths垃圾
我覺得數好好玩
不過垃圾既係maths student
主流maths major都冇能力讀maths major

做Life 因為賭得夠長，精算計錯數都可以靠投資填數，你做GI，你3年就見功喇！射多咗餓死，射少咗輸死。而家G10 間間combined ratio 全部過百，班精算u/w係咪要拎去打靶

只能講過百都有好多因素
可以為增加market share同儲database輸少少都賣

我屌！乜你講極都唔明

打少啲丁啦，讀CU Math 個班好多都係玩開奧數奧物拎獎架，話佢唔夠讀精算啲學生砌真係得啖笑

砌？砌咩？砌數學？精算唔係讀數架喎 math course都係得兩個咋喎 究竟砌咩？

即係你覺得背下formula，考試用計數機加減乘除，頂多用下D同IN，出來做野頭幾年砌下excel，寫下for loop，再解下數，呢啲野叫做好難，難過Math course啲抽象既野，你咪繼續嘈囉。

幾時有話難 係你話要砌 砌咩？

Math 定enrich math 學生質素差好多皮喎清

新制先有enrichment
舊制都係入MATH

你地都唔閪識既

點解咁都可以世界大戰
利申：食物鏈低層

律師英文叻定英文系叻？你唔會去比較，因為律師只係應用英文係佢既專業上面，英文只係工具

因為佢地係都要一比高低囉

利申: 比食物鏈低層更低層

agger
醫生叻定生物學家叻？醫生同生物學家鬥生物好唔好？

講maths degree多奧數撚真係得淡笑
唔好講垃圾奧數參加者
起碼講有imo prelim有銅以上至代表隊的奧數撚
我個年呢堆人
三分一讀醫
三分一精算QF
最top幾個去IVY league讀數
留係三大數學兩隻手數得哂

你同我講數學系多奧數撚?

冇精算Or start degree 可唔可以照考ac 試做精算師？

可以但你要有intern exp/靚女先會有perm

靚女真係有優勢架

升職未必有太大優勢
但fg搵工有壓倒性優勢

BTW 通常FG 會考左幾多 prelim
FSA 通常咩 track

Life n frm

Year 3 sem one intern
果陣準備邊個試好
已考p and fm

你而家準備緊咩試

做GI無乜product strategy同product design可言，係客既角度，間間product一模一樣，唯一明顯睇到分別既係價錢，結果間GI公司都係價格戰同r 同channel既關係

香港做local (retail) GI product無前途，做b2b product至好做d，但精算係呢個area無乜地位，underwriter先係主流

但而加講緊唔係單一product line，motor, medical, 部份liability, k&r，好多都好差，如果齋靠underwriting profit應該好多GI公司死左

有d GI賺既係靠投資, 做distribution channel同reinsurance賺錢

我聽精算team入面話一個女同事以前係校花，我

之後忍唔住走入厠所厠格到笑出聲

校花定系花吖

入到行都大把人考唔掂轉工

所以間間細公司咪砌靚盤數跟手賣盤囉

咁唔止保險既，所有公司賣盤或賣業務都會執靚盤數。講真，香港保險咁飽和，幾多保險公司有幾多真係靠product strategy去開拓到生意，保險公司好熱衷m&a，可以即刻揼大premium income，靠product幾時至做到？

又到3911

呢度好似成班都係kong u撚

似係
Cu班人冇咁鍾意嘈

係囉maths同精算明明係兩科完全唔同既野，都唔知有咩好嘈

S字頭?

姓林

學左d咩對你人生有冇用

Aia ??

呼之欲出

知道左世界既真理

Ocamp 長青樹就真

巴打
聽聞佢成日仙人架喎